［元朗］有義士被七個人圍摳！！！

港鐵元朗站昨晚（21日）有大批身穿白衣人士對市民施襲，在大堂及車廂內追打市民。「一見人就打！」由六月開始在多場示威及遊行中拍片做紀錄的中大生Peter(化名)說。他在上環拍攝警方開槍和催淚彈期間，已收到消息指元朗有大批白衣人攻擊無辜市民。他於是隨著義載私家車入元朗了解，親眼見證及拍片紀錄這場「元朗恐襲」。雖然坊間對元朗的襲擊事件反應較大，但對於昨晚見證了兩場暴力衝突的Peter來說，卻有不一樣的睇法。

Peter乘著義載的私家車，來到元朗西鐵站地面的公共交通交匯處。車上的同路人大多為了回家，也有如他般要觀察事態發展。下車後即見到零星白衣人，當時雖未見有衝突，但站在附近的一名外籍人士卻不知所措。Peter於是上前跟對方說：「這裡不安全，你快點返屋企。」但外國人卻表示，他不知道要怎樣回家，不知道哪裡才是安全。外國人還未說完，Peter就看見有一大班白衣人衝落元朗西巴士站，他便連忙跟著大隊去看看發生什麼事。

從Peter提供的影片中看到，有一名黑衣年輕人被約七個白衣人圍毆。（受訪者提供）

叮囑被襲黑衣少年勿往醫院

一大班白衣人見人就打，無論是黑衣人或其他市民。部分市民雖然想去救人，但因為場面混亂，最終只能逃走。Peter更拍到一名黑衣少年被約七個白衣人圍毆，他們想上前幫忙，卻被其他白衣人追著打。Peter憶述：「過程短短一分鐘，有一班白衣人追住我們，我們就跑到對面馬路。他們見到，追不到我們，就追另外一班人。」

過十分鐘後，Peter見附近平靜下來，就重回巴士站。他重遇剛才被打的黑衣少年，就把他帶到義載司機那裡，送他上車時，更不忘提醒他不要去醫院，早前警方在醫院拘捕示威者的事，令他擔心對方會因此被捕。

Peter說，在襲擊過程中，他沒見過警察出現，救護車和消防車則在事後五至十分鐘到場，卻沒有人下車。約二十分鐘後，才有一班防暴警察在附近（元朗站E出口對開的天穚附近）出現，但沒有任何行動。

義載私家車也受到白衣人破壞（受訪者提供）

Peter : 白衣人可怕 但手持武器的警察更可怕

雖然白衣人襲擊是如此嚇人，但由六月九日開始，就以示威者和紀錄者身份參與各場遊行的Peter認為，相比下警察比白衣人可怕。「白衣人個力度無警察大，就算幾大力都好，都只是用棍，但警察的殺傷力遠比白衣人大。」令Peter更憤怒的是，為什麼市民被白衣人襲擊時，警察沒有出現保護；但面對示威者時，卻大大力打下去。「打示威者好落力，對白衣人就無動於衷，唔出手。」

防暴警察二十秒內發射三發催淚彈

昨晚Peter在上環見證警民衝突，親歷到防暴警察發射催淚彈。Peter憶述：「他們短短二十秒就發射咗三次催淚彈！」但其實當時距離防暴警察遠於五十米的示威者並沒有什麼衝擊行為，只是站在原地。對於防暴警察這行為，Peter表示不解：「他們在發射前完全無講，一嚟就三粒，我覺得根本不需要，二嚟完全無任何警示，而示威者都無做任何過火行為！」發射完催淚彈之後，防暴警察就叫記者離開，並表示「唔好阻止晒」，示威者就在遠方慢慢散去。Peter被發射催淚彈的聲音嚇倒，雖然當時他有足夠保護裝備（如豬嘴和頭盔），但仍感到不適。

警察向遠方的示威者發射催淚彈（受訪者提供）
這晚Peter也經歷了中西區警署開槍。他覺得這次開槍的策略跟612衝突不同。他指警方於612開槍前還會警示，這次不但沒有，而且發射位置更無從得知。「在開槍前，警察會先發射催淚彈，甚至有手電筒去照住，啲煙同光令到好難影到相，同睇唔到啲槍頭喺邊。」他又形容槍頭在暗角位出現，令人走避不及。

Peter懷疑在發射子彈數目上，警方報細數。 （受訪者提供）

啲Comment....

Source:

啱啱個po嘅title 可能吸引唔到啲人嚟
轉咗第二個title 希望多啲人睇到

光復香港
時代革命

我無嘢講

極度懷疑警方報細子彈數目！

光復香港！ 時代革命！

有少少野想講

Push

推

屌你開po嗰陣寫日期吖嘛

下次會留意返

一定有報細

橋墩位係差好多
無風又有頂
煙好難散
d電筒一打燈
爆哂光只有煙
呢個位好差

就咁一張圖都已經有廿幾粒！

佢啲電筒搞到啲記者好難影相

持低殺傷武器既恐怖分子

唔可以比我地嘅義士白白捱打

黑警無一個是無辜

廿秒三粒彈
如果用喺白衫佬到
半分鐘已經可以制服成功

光復香港

唔好神化催淚彈

我係想講啲白衫佬其實得個惡字
根本唔可怕

散完未返返黎
最多保持隊形後退二三十米

佢地鬼識咩
都冇示威經驗
淨係識得hit and run

btw hit and run值得學習

我都覺

佢地真係打完就走
唔夠打就打
唔會戀戰

懇求大家share😞💕
想比更多人知 有好多香港人同大家行緊 堅持緊⋯💪🏻

推啊

連義載嘅司機 架車都被人破壞

up

講真淨係毀壞啲車已經賠撚死班牛屎佬啦

留名

[突發] 有痴線佬係地鐵裸跑導致延誤

可能佢地會屈埋示威者有槍

捉唔到 賠條鐵咩

gj

光復香港 時代革命
全民頭盔月

01 User啲comment always is a shit

2個月前都仲係得支那同第三世界國家先會原告變被告
而家喺香港比人圍毆完都唔敢去醫院驚被捕
笑撚死人咩國際大都會

圍摳, 摳腳咩

圍毆呀大佬

hk01 d comment呢可以媲美
yahoo新聞d留言,而且長期都係果幾個係度留言

推

光復香港 時代革命！

「急需文宣」尋日最高招嘅係臨時立法會宣言

「係事情上面一直都係我地攻，政府守，最後只會不斷逼使示威者使用更激烈既抗爭，亦會影響所謂既民意

而臨時立法會宣言可以真正第一次set deadline 比政府，一過deadline就有兩個立法會，中共見到而家港獨港到連臨時政府都就出埋嚟，一定發撚哂火，到時攬炒香港就有望...」

義士上車果時 啲人提佢唔好去醫院

點解我地要出糧比啲差佬打我地
而我地有難嘅時候 就由得我地去死

全民頭盔月

祝每一隻警狗 不得好死

.

就咁略數幅圖都26粒

真香港人，俾人打自己嚟啦，你地得既！！

尋晚元朗比人打 係自作孽

懷疑報細數
幾時有報過真數 612 你是但問過現場記者朋友都知唔係150粒

巴打幫唔幫到手
大家仲嘈緊去定唔去既同時，做好曬準備先
最少我希望大家齊裝，唔好有傷亡
大家可唔可以幫手，唔該你地
［裝備撚入］元朗裝備討論

毅進制被佢玩到出神入化

逐個起低，鄉黑也有弱點
1）班仆街都怕死
2）班仆街有固定居所，拆了佢老母間屋
3）班仆街出入路線固定，找人伏佢老母閪
One by one 容易過殺入去，殺入去人生路不熟，牛屍吹鷄好易被圍，好蝕底，仲勾結黑警就咁入去好蝕底，one by one easy 好多

光復香港 時代革命

[請長期置頂] 民間保衛隊初形 公民團結行公義 任何抗命運動適用

推左先 光復香港 時代革命

阻阻大家 小弟嘅白宮聯署差四分一人咋
希望request國際人道救援/援助 人權監察
已經有七萬四千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢
同幫手推推post thx

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

光復香港時代革命香港建國

[gold保護義士
保護香港市民

政府的壓力，中共，商家，罷工罷市

- 分享自 LIHKG 討論區][/gold]

推手

港台鏗鏘集：612 721的傷口！

推 唔好比佢停！

黑社會可怕但黑警更恐怖

垃圾狗警信唔過，一定要自組防衛隊，保護平民

蛇蠍心腸陷阱劣蛾死全家

推推

push

推撚死啲差佬

班白衫佬邊有槍

推呀 上環依單要帶過去國際個邊 同612一樣

強調 黑衫只係為咗幫一啲無辜嘅市民而趕到現場
但佢被七個白衫打到扒咗喺到

727見

以為又出黎打人

警察完全在謀殺
DLLM!

有片
點upload上黎⋯⋯

我都想知
比記者？

暗角七黑
屌你老母

No!!!
佢地係喺巴士站到
眾目睽睽之下打人

堆 黑社會死全家

對

唔

住

Po

睇到就炆